\documentclass[11pt]{aghdpl}
% \documentclass[en,11pt]{aghdpl}  % praca w języku angielskim
\usepackage[polish]{babel}
%\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}

% dodatkowe pakiety
\usepackage{enumerate}
\usepackage{listings}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{epstopdf}

% Nowe definicje do pseudokodu
\algnewcommand\algorithmicswitch{\textbf{switch}}
\algnewcommand\algorithmiccase{\textbf{case}}

% Nowe środowiska do pseudokodu
\algdef{SE}[SWITCH]{Switch}{EndSwitch}[1]{\algorithmicswitch\ #1\ \algorithmicdo}{\algorithmicend\ \algorithmicswitch}%
\algdef{SE}[CASE]{Case}{EndCase}[1]{\algorithmiccase\ #1}{\algorithmicend\ \algorithmiccase}%
\algtext*{EndSwitch}%
\algtext*{EndCase}%

%ustawienie listingu javy
\definecolor{javared}{rgb}{0.6,0,0} % for strings
\definecolor{javagreen}{rgb}{0.25,0.5,0.35} % comments
\definecolor{javapurple}{rgb}{0.5,0,0.35} % keywords
\definecolor{javadocblue}{rgb}{0.25,0.35,0.75} % javadoc

\lstset{language=Java,
	basicstyle=\ttfamily,
	keywordstyle=\color{javapurple}\bfseries,
	stringstyle=\color{javared},
	commentstyle=\color{javagreen},
	morecomment=[s][\color{javadocblue}]{/**}{*/},
	numbers=left,
	numberstyle=\tiny\color{black},
	numbersep=10pt,
	tabsize=4,
	showspaces=false,
	showstringspaces=false}


\lstloadlanguages{TeX}

\lstset{
  literate={ą}{{\k{a}}}1
           {ć}{{\'c}}1
           {ę}{{\k{e}}}1
           {ó}{{\'o}}1
           {ń}{{\'n}}1
           {ł}{{\l{}}}1
           {ś}{{\'s}}1
           {ź}{{\'z}}1
           {ż}{{\.z}}1
           {Ą}{{\k{A}}}1
           {Ć}{{\'C}}1
           {Ę}{{\k{E}}}1
           {Ó}{{\'O}}1
           {Ń}{{\'N}}1
           {Ł}{{\L{}}}1
           {Ś}{{\'S}}1
           {Ź}{{\'Z}}1
           {Ż}{{\.Z}}1
}

%---------------------------------------------------------------------------

\author{Damian Malarczyk}
\shortauthor{D. Malarczyk}

\titlePL{Analiza i porównanie wybranych algorytmów dla gry karcianej}
\titleEN{Analysis and comparison of selected algorithms for the card game}

\shorttitlePL{Analiza i porównanie wybranych algorytmów dla gry karcianej}
\shorttitleEN{Analysis and comparison of selected algorithms for the card game}

\thesistype{Praca dyplomowa magisterska}
%\thesistype{Engineering Thesis}

\supervisor{dr inż. Edyta Kucharska}
%\supervisor{dr Adam Sędziwy}

\degreeprogramme{Informatyka}
%\degreeprogramme{Computer Science}

\date{2015}

\department{Katedra Informatyki Stosowanej}
%\department{Department of Applied Computer Science}

\faculty{Wydział Elektrotechniki, Automatyki,\protect\\[-1mm] Informatyki i Inżynierii Biomedycznej}
%\faculty{Faculty of Electrical Engineering, Automatics, Computer Science and Biomedical Engineering}

\acknowledgements{Podziękowania}
%\acknowledgements{Serdecznie dziękuję dr Edycie Kucharskiej za możliwość podjęcia pracy magisterskiej.}


\setlength{\cftsecnumwidth}{10mm}

%---------------------------------------------------------------------------
\setcounter{secnumdepth}{4}

\begin{document}

\titlepages
\setcounter{tocdepth}{3}
\tableofcontents
\clearpage

\include{rozdzial1}
\include{rozdzial2}
\include{rozdzial3}
\include{rozdzial4}
\include{rozdzial5}
\include{rozdzial6}

\bibliographystyle{alpha}

\begin{thebibliography}{1}

\bibitem{}
\label{bib:loveLetterGame}
Alderac Entertainment Group,
\newblock {\em Love Letter},
\newblock 2012.

\bibitem{}
\label{bib:loveLetterWebsite}
Alderac Entertainment Group,
\newblock {\em Love Letter},
\newblock http://www.alderac.com/tempest/love-letter, 2016-02-08.

\bibitem{}
\label{bib:tabliceMatematyczne}
Alicja Cewe, Halina Nahorska, Irena Pancer,
\newblock {\em Tablice matematyczne},
\newblock Wydawnictwo Podkowa, Gdańsk 2002,
\newblock rozdział {\em Kombinatoryka}.

\bibitem{}
\label{bib:wiki_ProblemOptymalizacyjny}
\newblock {\em Wikipedia}, hasło {\em Problem optymalizacyjny}.
\newblock https://pl.wikipedia.org/wiki/Problem\_optymalizacyjny, 2016-02-21.

\bibitem{}
\label{bib:wiki_StrategiaTeoriaGier}
\newblock {\em Wikipedia}, hasło {\em Strategia w teorii gier}.
\newblock https://pl.wikipedia.org/wiki/Strategia\_mieszana, 2016-04-10.

\bibitem{}
\label{bib:matematyczneModeleKonfliktu_klasyfikacja}
Andrzej Z. Grzybowski
\newblock {\em Matematyczne modele konfliktu. Wykłady z Teorii Gier i Decyzji},
\newblock Wydawnictwo Politechniki Częstochowskiej, Częstochowa 2012,
\newblock rozdział {\em 1.1 Klasyfikacja problemów decyzyjnych}.

\bibitem{}
\label{bib:matematyczneModeleKonfliktu_graEkstensywna}
Andrzej Z. Grzybowski
\newblock {\em Matematyczne modele konfliktu. Wykłady z Teorii Gier i Decyzji},
\newblock Wydawnictwo Politechniki Częstochowskiej, Częstochowa 2012,
\newblock rozdział {\em 2.1 Gry w postaci ekstensywnej}.

\bibitem{}
\label{bib:wiki_drzewo}
\newblock {\em Wikipedia}, hasło {\em Drzewo (matematyka)}.
\newblock https://pl.wikipedia.org/wiki/Drzewo\_(matematyka), 2016-06-01.

\bibitem{}
\label{bib:wiki_TeoriaDecyzji}
\newblock {\em Wikipedia}, hasło {\em Teoria decyzji}.
\newblock https://pl.wikipedia.org/wiki/Teoria\_decyzji, 2016-04-10.

\bibitem{}
\label{bib:algorytmy_zachlanny}
Sanjoy Dasgupta, Christos Papadimitriou, Umesh Vazirani,
\newblock {\em Algorytmy},
\newblock Wydawnictwo Naukowe PWN, Warszawa 2012,
\newblock rozdział {\em Algorytmy Zachłanne}, s. 133.

\bibitem{}
\label{bib:wiki_minMax}
\newblock {\em Wikipedia}, hasło {\em Algorytm min-max}.
\newblock https://pl.wikipedia.org/wiki/Algorytm\_min-max, 2016-04-24.


\bibitem{}
\label{bib:minMax_warcaby}
\newblock {\em Funkcja oceniająca do algorytmu minimaksu w grze warcaby},
\newblock http://sequoia.ict.pwr.wroc.pl/~witold/aiarr/2009\_projekty/warcaby/, 2016-05-04.

\bibitem{}
\label{bib:wazniak_minMax}
\newblock {\em Studia Informatyczne}, Sztuczna inteligencja/SI Moduł 8 - Gry dwuosobowe.
\newblock http://wazniak.mimuw.edu.pl/index.php?title=Sztuczna\_inteligencja\/SI\_Moduł\_8\_-\_Gry\_dwuosobowe, 2016-04-24.

\bibitem{}
\label{bib:mcts_hex}
Broderick Arneson, Ryan Hayward, Philip Henderson,
\newblock {\em MoHex Wins Hex Tournament},
\newblock ICGA Journal Vol. 32 No. 2 s. 114–116, Czerwiec 2009

\bibitem{}
\label{bib:wiki_mcts}
\newblock {\em Wikipedia}, hasło {\em Monte-Carlo Tree Search}.
\newblock https://pl.wikipedia.org/wiki/Monte-Carlo\_Tree\_Search, 2016-05-04.

\bibitem{}
\label{bib:mcts_wprowadzenie}
\newblock {\em Introduction to Monte Carlo Tree Search},
\newblock https://jeffbradberry.com/posts/2015/09/intro-to-monte-carlo-tree-search/, 2016-05-04.

\bibitem{}
\label{bib:mcts_opis}
Guillaume Chaslot, Sander Bakkes, Istvan Szita, Pieter Spronck,
\newblock {\em Monte-Carlo Tree Search: A New Framework for Game AI},
\newblock Universiteit Maastricht / MICC.
\newblock P.O. Box 616, NL-6200 MD Maastricht, The Netherlands

\bibitem{}
\label{bib:mcts_totalWar}
\newblock {\em Monte-Carlo Tree Search in TOTAL WAR: ROME II’s Campaign AI},
\newblock http://aigamedev.com/open/coverage/mcts-rome-ii/, 2016-05-04.

\bibitem{}
\label{bib:mcts_osadnicy}
Istvan Szita, Guillaume Chaslot, Pieter Spronck,
\newblock {\em Monte-Carlo Tree Search in Settlers of Catan} 
\newblock Volume 6048 of the series Lecture Notes in Computer Science, s. 21-32, 2010.

\bibitem{}
\label{bib:mcts_uct}
\newblock {\em Monte Carlo Tree Search}, sekcja {\em About},
\newblock http://www.cameronius.com/research/mcts/about/index.html, 2016-05-05.

\bibitem{}
\label{bib:analiza_wymagan}
Krzysztof Sacha
\newblock {\em Inżynieria oprogramowania}
\newblock Wydawnictwo Naukowe PWN, Warszawa 2014,
\newblock rozdział {\em Inżynieria wymagań}, s. 50.

\bibitem{}
\label{bib:wiki_wierszPolecen}
\newblock {\em Wikipedia}, hasło {\em Wiersz poleceń}.
\newblock https://pl.wikipedia.org/wiki/Wiersz\_poleceń, 2016-05-08.

\bibitem{}
\label{bib:java}
Oracle Corporation
\newblock {\em Java}
\newblock http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/index.html, 2016-05-08.

\bibitem{}
\label{bib:analiza_wymagan}
Krzysztof Sacha
\newblock {\em Inżynieria oprogramowania}
\newblock Wydawnictwo Naukowe PWN, Warszawa 2014,
\newblock rozdział {\em Metodyka zwinna}, s. 334.

\bibitem{}
\label{bib:wiki_waterfall}
\newblock {\em Wikipedia}, hasło {\em Model kaskadowy}.
\newblock https://pl.wikipedia.org/wiki/Model\_kaskadowy, 2016-05-08.
	
\bibitem{}
\label{bib:intellij}
JetBrains
\newblock {\em IntelliJ IDEA}
\newblock https://www.jetbrains.com/idea/, 2016-05-08.

\bibitem{}
\label{bib:czysty_kod}
Robert C. Martin
\newblock {\em Czysty Kod}
\newblock Wydawnictwo Helion, Gliwice 2014


\bibitem{}
\label{bib:czysty_kod_cytat_booch}
Robert C. Martin
\newblock {\em Czysty Kod}
\newblock Wydawnictwo Helion, Gliwice 2014,
\newblock rozdział 1. {\em Czysty Kod}, s. 30.

\bibitem{}
\label{bib:wiki_SOLID}
\newblock {\em Wikipedia}, hasło {\em SOLID (programowanie obiektowe)}.
\newblock https://pl.wikipedia.org/wiki/SOLID\_(programowanie\_obiektowe), 2016-06-28.

\end{thebibliography}
\end{document}
